太空軍隊該隸屬哪一軍？ 海軍更合適

美國空軍正在籌建「太空軍隊」(Space Corps)，不過其他軍種似乎有意見。「國家利益」(National Interest)一篇由海事安全專家馬修．霍普(Matthew Hipple)的文章認為，太空場域比較接近海軍模式，因為空軍缺乏明確的作戰心態和專業知識。

文章認為，海軍是個複雜的分工團體，不同專業的船員經常前往各種船艦執行任務，航海也需要航行規畫與連絡管理，這些與太空作戰相當類似。有些人會批評海軍是運動平面的，而空軍才是三維的，但是海軍一樣有三維空間的操作，比如潛艇，以及海軍飛行員。甚至美國第一批的水星太空人，也都是海軍飛行員。

海軍水手們也有比較好的心理素質，即使大多數的太空船都是自動化為主，但是人員的應變能力仍然相當重要，海軍成員能夠在潛艇裡很長的時間，這與在太空站，或是未來在月球、火星基地的狹小太空船和坑道裡的環境相當類似。

目前美國海軍也負責一部份的太空防務，神盾驅逐艦是抵禦太空威脅的第一線，而且也曾經試驗過擊落衛星的實力，這些系統要是持續升級，同樣也具備進入太空的能力

事實上，基於很好的理由，我們的大眾文化也都認定太空屬於海軍，從「星艦奇航記」(STAR TREK)到「星際大爭霸」(Battlestar Galactica)，或是「最後一戰」(HOLO)以及戰鎚40K(Warhammer 40K)，當的太空星艦以及太空陸戰隊，都是以海軍為設定藍本。如果科幻迷看過神盾戰鬥信息中心、維吉尼亞級潛艦的艦橋(Bridge,軍艦的指揮室)，他們應該都會同意，太空艙的指揮模式應該是屬於海軍的樣貌。

文章最後認為，成立太空軍隊確實有必要，但是不應該把太空軍分類進空軍的旗下，而應該是海軍。從制度架構、人員素質、航行模式，太空都更像是海軍，最後作者還說：「記住，這就是我們習慣稱太空船(space ship)的原因！」

爭玩具

叫宇宙攻擊軍啦唔好煩

其實叫「宇宙軍」更適合

屌我陸軍都爭一份

Seik Zeon....!

水星有太空人咩

美國首項載人太空計劃，叫「水星計劃」（Mercury）

有啲似call of duty infinite war個設定